【黑色三毛警報】三毛狂屌左膠/和理非，但從無建議任何勇武行動（附 2014 嘅檢討）

大家覺唔覺，8.5 罷工日後連登多咗好多狂屌左膠/和理非嘅情緒謾罵，相信 AO 所講嘅「本地網絡水軍」已經大舉進佔連登進行群眾分化。我想指出以下幾點：

1. 呢啲言論（例如有人話「勇武行動唔駛和理非批准！」）根本係憑空製造對立，興事實不符。理由好簡單：左膠/和理非根本從來都無能力禁止（或批准）勇武行動，係一次都無。喺今次反送中運動，你有無見過勇武要設路障、要去衝嘅時候，幾個和理非夾手夾腳㩒低佢？無。

2. 係有人不斷俾意見，建議我哋重新考慮「和理非 => deadline => 勇武升級」呢個「勇和交替」策略。但係，8.5 罷工日仍然有大規模勇武行動。和理非事後有無「譴責」勇武？有無割蓆？都係無。佢哋都只係繼續譴責警暴，同繼續俾意見。

3. 亦有人每次見有警察佈防，都會呼籲勇武唔好送頭。但呢啲呼籲都係出於對手足安危嘅著緊、唔想有手足犧牲先講。大家覺得有道理可以聽，否則可以忽略（而事實上，6, 7 月大家嘅討論氣氛就係咁，互相信任，互相支持），根本無對立。

4. 記得入元朗前，甚至有幾位勇武手足呼籲唔好入村，可見連登原本係容許唔同意見、集思廣益，而且大家唔會太區分大家係和理非定勇武，總之有意見就思考討論。點解依家咁多分化對立？咁多情緒謾罵？係咪有心人刻意做成？

5. 大家有無留意，當有好多人聲嘶力竭狂屌左膠和理非之際，佢哋（以至連登）根本無乜同實際勇武行動有關嘅討論？大家可以回想，一路以嚟，我哋絕大部分嘅討論都係同實際行動有關（例如入元朗前「入村 vs 唔入村」嘅討論）。但係，依家連具體行動都無，究竟嘈乜？唔係為分化，可以為乜？

6. 其實有名你叫，「和理非」真係只係識和平理性討論、俾吓意見。但三毛刻意營造雙方「水火不容」嘅氣氛，搞到大家都無心機討論如何抗爭落去，情況同雨革後期嘅高登同 Facebook 一模一樣。

7. 大家記住，借分化嚟「影響抗爭者團結」（或者「搞散民氣」）係三毛嘅最終目標，亦係 2014 失敗嘅其中一個重要原因。我哋如果唔想重蹈覆轍，一定要小心三毛分化。

8. 呢兩日有巴絲問 2014 點解會失敗，又有人刻意用片面之詞帶風向。但其實，我哋「不分化、不指責、不割蓆、不督灰」嘅原則，已經係完美地總結咗 2014 失敗經驗而得番嚟。就係因為呢幾點原則，今次反送中運動先可能行到今日呢一步。依家三毛正係嘗試破壞頭三個原則（不分化、不指責、不割蓆），大家一定要嚴防。

---------------

基於以上各點，我建議，當大家見到有任何破壞團結、影響互信、同實質行動無關嘅情緒謾罵，都直接忽略，唔好推 post、亦唔使反駁。

只要我哋人人都視「團結」為首要目標嘅時候，三毛分化自然會不攻自破。

堅持不分化、不指責、不割蓆、不督灰。

請推。

Push

以上 "B612星人" 呢個 account，就正正完美演繹本文提到嘅分化行為，大家小心。

咩證據證明係左膠督？又係憑空製造對立。

其實嚴格黎講係大家都覺得好怪，但未搞清楚之前唔割

幫手推呀！ 好多三毛POST

係，好多。請幫手推多啲。

真係好多三毛post ,想偷懶一陣都唔得

今日真係多咗人鬧和理非係左膠,其實兩者係有乜分別

Agreed!

推

Thanks! 請推多啲，好多三毛 posts。

PUSH

推上去呀

幫你推上去

Mon po狗同五毛

和理勇武 各自爬山
光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

推推

不分化、不指責、不割蓆、不督灰

香港加油

well said

你好，我明白你是真心地「堅持不分化、不指責、不割蓆」

然而，有好多真誠為抗爭嘅人，係因為太過肉緊嘅關係，用左粗言穢語，但並不代表佢哋唔係想件事好，只係情緒激動或用詞不當

我相信用粗口嘅人的確有三毛喺入面，但亦可能有好多純粹肉緊但又意見唔同嘅人

因此，或者對果啲不同意見嘅人士，先讓他們冷靜，以及盡量不要提「三毛」呢個字眼，咁可以令激動嘅人，平靜落嚟。

ching點睇？

講到明核彈都唔割
唔好比3毛分化

贊成的，但係呢兩日真係有人好有系統咁出分化 posts。而分化 posts 嘅特性係挑起情緒（及仇恨），所以我出 post 提醒。而且，就算真誠出 posts，都最好跟從不分化、不指責嘅原則，大家先容易合作落去。

推 寫得夠簡單同埋分析得非常好
我呢幾日都想講樓主講既野但係冇寫得咁清晰

呢場運動其實幾時有人真係割左席?
無啦啦一堆post講就係左膠當年累到我地點點點咁
我唔玩屈毛大行動喇 唔佔係咩人，
但提提大家，呢d行動似曾相識既網軍唔一定係3毛黎，
以前喺高登大把

well said!!
推

嚴禁三毛

停一停啲分化post 推左黎緊香港人日程先啦8.10大埔遊行！

推樓主篇文

呢兩日勁多post打稻草人
推到和你飛同技術post上唔到熱門
黑色三毛警報

(土共) 曾德成: 分化抗爭陣營，才能治亂. 要分化勇武與和理非

推
終極一戰 我哋唔可再輸
唔可以再犯從前嘅錯誤
如果呢次因為我哋自己唔爭氣再輸
我哋就會成斷送香港前程嘅千古罪人
所有曾經被捕嘅義士都會永無番身之日

ching 你要明白雨革好多人係患左心理創傷，被人出賣過，所以佢哋情緒與用字一定唔好

佢哋係成群雨革受情緒心理創傷嘅人，如果佢哋集體有反應，都一定俾你嘅感覺係「有系統」，因為呢堆人太多啦，又加上佢哋背負嘅傷痛實在太多

我知道你都係想說服大家合作，所以應該從理解佢哋傷痛嘅層面去著手說服

再次懇求你，不如唔好提「三毛」兩個字，咁樣無助雙方溝通

我留意到既係有人不停屌緊一d冇發生過既事

例如
講到大台已經比泛民推左出黎，其實冇發生過，
講到連登已經係人人想有大台，其實冇發生過，
講到泛民已經鈖鈖同勇武割席，其實冇發生過，

屌完冇發生過既事，之後再一步挑起分化，
開始講雨傘係點死？一日都係班左膠累撚死，
班左膠和理非宜家又拖撚住勇武後退

實際上好似樓主咁講，
真實情形係呢一刻 和理非同勇武仲合作良好，
但睇得多連登果堆post，
簡直會覺得和理非同勇武已經分裂左咁，
大台已經起好咁

咁同事實完全不乎喎

黑色三毛警告

push.

換黑色稻草人警告？
杯弓蛇影始終會影響到新手

#2已經有三毛,證明緊佢地做緊嘢

有好多係真心
亦有非三毛既網軍 一堆似層相識既網軍
本地黎既連登仔本身最憎果班呀

任何標籤，都會防礙溝通

如果你認為你嘅道理啱，應該講返相應道理，等對方及其他新手明白道理

真係唔好用標籤，齋講道理就夠

熱汪

首先我同你意見唔同，唔好意思，希望你唔好介意。

你講嘅嗰類抗爭者係有，而且有唔少，但有心抗爭嘅應該好清楚今次同上次完全唔同（例如今次有無人督灰？），況且運動開始咗咁耐，要屌嘅理應一直屌至正常，唔會夾到咁啱呢幾日先出的。

push

佢哋係有心抗爭，但亦都未能對過往釋懷嘅記仇人士
係，佢哋太記仇，但佢哋唔係三毛

可能如果你俾人背叛過，你都會極度不安

嗰啲post由得佢沉啦
今時今日連和理非都會主動佔路食蛋
仲點出到大台

推到上晒熱門，啲有用po沉晒

不指責、不割蓆、不篤灰。
呢幾日多左咁多分化post，我地變相更加要團結
Be Humble, Be Water
憑空製造對立，同一招對我地無用。

專心做文宣，幫手準備九月大學中學罷課

我想講嘅係，不安唔會只係呢幾日先咁不安。坦白講，想衝嘅應該已經衝到攰，點會到衝咗 N 次之後先指責一直無同自己割蓆嘅左膠和理非？所以呢幾日嘅謾罵潮係有心人一手造成的。

出個post提出意見
然後就會有一推人出黎話你on9白痴
但完全係冇建議
問佢有咩建議
佢都係話人on9

證明呢度俾人滲透得好勁

佢哋一直等緊時機

時機已經出現 自從一有民間記者會
冇幾多人係覺得係大台
但就突然有堆人衝出黎話係咪起大台 大台出現左

呢個真
我覺得就算係有啲野唔係完全認同
係可以提出再改善
你一味話人on9其實都估到係三毛
不過費事講
有個問題就係好多都係冇p⋯⋯
即係俾人滲透左好耐

只可以話唔該呢啲關鍵時間就理性少少

Yes, agreed!

好撚多三毛
前排都只係夜晚出黎
依家日頭都好多
全部帶風向/分化/鼓勵無意思既勇武行動/屈和理非做大台
多到數唔哂

文宣行動post冇哂

推

三毛分化不得好死

你冇發覺人係一種一個人傾開一個題目，所有人都想傾果個題目，人類就係咁

即係話，即使有幾個三毛傾呢個題目，都會吸引一大堆真心抗爭嘅人講同一題目

但如果你一竹篙話晒佢哋三毛，咁咪即係即時增加佢哋仇恨值

但明明你嘅原意係減低仇恨值

好多嘢都係上綱上線，睇中班人憎飯民，成班俾三毛利用嚟撥

Agreed and thanks! 請幫手推多啲，好撚多三毛 posts.

有d事實係on9呀嘛
係機場地下倒可樂
點係上面俾建議

用佢哋logic，聽佢哋講去拆大台，又去唔俾其他人討論，其實同起咗大台有乜分別

你有冇發覺人係一種生物，一個人傾開一個題目，所有人都想傾果個題目，人類就係咁

即係話，即使有幾個三毛傾呢個題目，都會吸引一大堆真心抗爭嘅人講同一題目

但如果你一竹篙話晒佢哋三毛，咁咪即係即時增加佢哋仇恨值

但明明你嘅原意係，呢個時候用理智減低仇恨值

一話人「三毛」，其實會即時不理智地辣興一啲真心又雨革被背叛過嘅人嘅火

所以理智就不該用「三毛」

我覺得要做嘅就係要不斷fact check拎證據反擊，仲要主動帶風

建議可以一齊討論減少標籤，唔係喺度一味話人起大台

唉，你係有道理的，我都唔肯定。但我仍然以三毛作題，係因為我仍然堅信呢幾日絕大部分呢啲 posts 都係由三毛所為。以三毛作題亦較易引起大家嘅警惕。

我都想以較溫馨嘅手法團結所有人，但唔識寫，你會唔會幫手出另一個 post 提醒大家？

喂呢啲明眼人都估知既就唔係on9係弱智啦
我相信大家識分既

> 我覺得要做嘅就係要不斷fact check拎證據反擊，仲要主動帶風

我贊同理性用 fact check

但我係講緊，你一用標籤手法，例如「三毛」，就會誤中副車，傷害左以前雨革被背叛左嘅真心抗爭者

咁對理性地增加雙方理解冇幫助

我都覺得好X多三毛POST，好煩

認同
不過我都係果句啦
其實三毛比較少會針對憎飯民呢點去分化人
專係大舉衝入forum
講飯民甚至打泛民稻草人去幫自己建立話語權
呢個係一類本地網軍最鍾意做既事

呢個 account 純為分化無疑。但其實封鎖未必係好方法，因為一封鎖就見唔到對方行動，有時想互相提醒都唔得。

認真覆一覆
我完全認同勇武同和理非係要互相配合
唔少人開post鼓吹極端武力依啲三毛post屌都廢事，但亦有唔少人用和理非角度叫勇武唔好做嘢，要極端和理非。

我認同和理非可以講述咩情況唔好勇武，講述勇武同和理非嘅利弊，但絕對唔應該用啲不堪入目嘅字眼，例如“衝就係鬼”同埋“衝就會搞散場運動”

唔好再觸立14年帶俾勇武嘅傷痛，勇武承擔嘅風險同壓力係好大，大家要支持佢哋

唔好再屈我鼓吹極端勇武，我冇咁講過

如果要團結所有人，其實我係建議雙方尊重對方，和而不同，先係最團結

亦即係，兄弟爬山，各自努力，各不干涉，咁其實最團結

我有諗過開POST 傾呢樣嘢

只係我暫時跪求你，唔好增加佢哋仇恨值。。。否則有排都好難勸返佢哋返轉頭

手足，本文只係針對有系統嘅三毛分化 posts，同真勇武手足無關。

極端和理非都係三毛post
尤其係用“衝就係鬼”, “衝就搞散場運動”依啲字眼

我唔係叫人勇武，只係叫佢哋，唔好極端叫人唔好勇武都被人標籤

總之勇武同和理非要互相配合，互相理解

巴打，聽完你咁講，我會仔細考慮推呢個 post 推到幾時，或者會提早停推。下次出 post 亦會再慎重考慮用詞。

另外，懇請你盡快出更適合嘅 post 提醒大家提防三毛分化言論（因為真係有，請相信我，我由 2014 開始留意三毛手影，好有信心）。

出面真係好多三毛post
係到不斷心理暗示
大台 糾察 屌走佢

Yes.

其實我都有啲亂
唔清楚邊啲真正嘅3毛 post

海納百川，和而不同，只有雙方理解，佢哋明白你諗嘢嘢，你又明白佢哋以前受過被背叛嘅傷害，咁大家就會好團結好團結。

好多真心抗爭者受嘅心理傷害非淺，一有相關就會心痛，真心跪求唔好話人三毛住

條友真係好撚煩

較準確嘅方法係用起底功能。如果同時間有多個可疑 posts 出現，而起底發現出 posts 者都唔似係真手足，咁就好有可能係三毛有系統分化。

煩唔係問題，係其心可誅。

真係衝出黎柒

仲有人係度鼓吹拆虛構大台
有人自我審查，乜都唔好比位佢入

唔排除呢d話題真係有用有爭議性，但成版都係傾呢樣野既時候，咪出到黎個風氣變做自我分化，比人屌果d實心灰架

不如將呢d時間做宣傳，多d思考諗新方法新戰場新戰術

唔想有罵戰，只講下感想，只前開過post有意氣用字，其在會影響討論，希望喺到可以避免互相指責。

有水軍可能係事實但希望唔好捉鬼，咁樣只會增加不信任，人地有水軍的話一定兩邊都有派，無論邊邊話要捉鬼就一定會積怨。

除非隻鬼明顯到咁

因為2014對 "相對保守思想"（唔用和理非喇，免分化）同大台同捉鬼論有恐懼無可厚非，加上多次錯判（毛孟靜自己都認左，好高興好感激亦都好彩佢肯認 ，唔係之後都可能冇不割席，7.1立會件事劉慧卿仲同外國記者講係黑社會我睇住個訪問嬲到喊左，好彩個訪問冇煲大），對保守有保留只能希望你理解。

之後好多post "一定要某個行動和理非"（之前都係靠暗地裡共識，冇幾廿個post"一定要"），"塞鐵TG admin共產黨" 加埋何式凝單嘢，劉細良改口號，老蕭同佢又開會又剩，加深左恐懼，好自然有反彈，加上兩邊都可能有人推波助瀾，但如果一概而論係鬼嘅話，又會返去2014年嘅捉鬼遊戲，而之後類似"關sir"、"五毛狙擊手"、"六個字的名字"等等捉毛捉鬼捉打手嘅日子會無日無之

開捉鬼post對件事冇幫助，反而會幫助你口中嘅水軍

你會覺得俾人底譭指責好唔忿氣，其實大家都一樣，你想捉鬼，進取人士都一樣想捉

之前分歧冇咁大係因為之前叫「唔好」冇強制性，多用人身安全為依歸，依家叫唔好，係用"失民心，民意"呢D冇客觀標準嘅嘢，兼動輒用"令運動失敗"做情緒勒索，不論係有心為之定真心擔心，呢啲言論對件事係冇幫助。

"失民心/民意" "黃轉藍" "令運動失敗"呢三樣嘢係萬能key, 除非你走去做具代表性嘅民意調查，否則你唔會知道有呢三個現象幾嚴重，亦都說服唔到唔認同嘅人，但抗爭又唔可以話唔care呢三樣嘢，結果大家就係對呢三個現象嘅解讀爭論，但永遠都唔會有結論，而呢三樣嘢偏偏就係近來先多人提起。

所以要避免"水軍"影響，我覺得唔好俾網上言論影響自己判斷，唔好連登有人話唔好做就唔做，意見可以問，但唔一定個個意見都要聽，自己做好風險評估就可以，組織到人同資源仲有行動嘅人都認同就可以go，其他人想支援就支援，真正做到「各有各做」，同「不割席」，避免捉鬼，避免講意氣說話

死開啦P牌

條友連正體「不變」都唔撚識寫呀

繼續PUSH

推！

上連登公開勇武行動內容?
你係咪坐住左個腦呀